{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Selon Das Investment, Edmond de Rothschild Asset Management (EdRAM) pourrait provisoirement fermer aux nouvelles souscriptions son fonds d’obligations convertibles EdR Europe Convertibles en raison de la très forte demande des investisseurs.Les actifs sous gestion du fonds s'élèvent à plus de 1,3 milliard d’euros et si l’encours venait à dépasser la barre des 1,45 milliard d’euros, le fonds pourrait être provisoirement fermé.Depuis son lancement en 1993, le fonds a dégagé une performance annuelle de 6,7%, ce qui le place dans le premier décile de sa catégorie Morningstar.",
      "question": "Pourquoi EdRAM pourrait-il provisoirement fermer son fonds EdR Europe Convertibles ?",
      "answer": "EdRAM pourrait provisoirement fermer son fonds EdR Europe Convertibles en raison de la très forte demande des investisseurs, qui pourrait faire dépasser l'encours du fonds la barre des 1,45 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]John Klein a quitté ses fonctions de président de la société de gestion Guggenheim Investments, a confirmé un porte-parole de la compagnie à Mutual Fund Wire.com.[S2]John Klein avait rejoint Guggenheim Investments en 2012, après avoir été associé chez Citigroup Private Equity à partir de 2007.[S3]Auparavant, il avait été associé chez Jupiter Partners.[S4]Les raisons de son départ n’ont pas été dévoilées.[S5]Toutefois, selon un article de Barron’s, John Klein aurait démissionné suite à des soupçons de harcèlement sexuel et il serait remplacé par Scott Minerd, actuel directeur des investissements de Guggenheim Partners.",
      "question": "Qui a démissionné de son poste de président de Guggenheim Investments et pourquoi ?",
      "answer": "John Klein a démissionné de son poste de président de Guggenheim Investments. Les raisons de son départ n'ont pas été dévoilées, mais selon un article de Barron’s, il aurait démissionné suite à des soupçons de harcèlement sexuel."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pas de révolution mais une nouvelle ambition.[S2]C’est en ces termes que Guillaume Jalenques de Labeau, président de Mansartis, justifie les évènements intervenus récemment dans sa maison.[S3]A commencer par cette nouvelle dénomination pour remplacer l’appelation PGC et regrouper les quatre métiers historiques de la société que sont les fusions-acquisitions, le family office, la gestion pour compte de tiers et la gestion privée.[S4]Par ailleurs, Mansartis a fait récemment parler de lui en recrutant deux gérants seniors pour son équipe de gestion OPCVM.[S5]Après Cécile Imbert, qui gérait auparavant un fonds investi sur le marché américain chez Prigest, arrivée fin 2013, Sébastien Lemonnier, un ancien de Tocqueville Finance, qui co-pilotait le fonds Tocqueville Value Europe, a rejoint, il y a quelques semaines, l'équipe de gestion.Quelle stratégie le groupe Mansartis suit-il alors qu’il brillait plutôt jusque là par sa discrétion ?[S6]En fait, le changement de nom doit permettre à la société de gestion de gagner en visibilité.[S7]La période lui permet, il est vrai, de s’enhardir.[S8]En 2013, Mansartis a enregistré une collecte légèrement positive « comprise entre 5 et 10 millions d’euros » qui, conjuguée à un effet marché favorable (+6%), a permis à l’encours global de la société de passer « d’environ 550 millions à 600 millions ».[S9]Dans ce cadre, les 6 fonds publics représentent, à eux seuls, la moitié de cet encours global...[S10]d’où l’attention portée à la gestion OPCVM.[S11]De fait, en 2014, Mansartis table sur une collecte comprise entre 40 et 50 millions d’euros dont, selon son président, le quart est d’ores et déjà réalisé.[S12]Avec une explication à la clé : sa gestion très typée «actions» bénéficie de vents porteurs.[S13]L’activité est en effet articulée autour de 2 pôles : les fonds spécialisés, exclusivement actions et les fonds diversifiés investis à 60% en actions.[S14]Or, compte tenu de la faiblesse des rendements obligataires et monétaires «les actions gagnent mécaniquement en attrait».[S15]Ce qui doit profiter à la société.[S16]D’autre part, on estime chez Mansartis qu’un potentiel de hausse supplémentaire existe sur les marchés actions.[S17]En chiffres, le groupe entend d’ailleurs rééditer cette année sa performance de l’an passé puisqu’il prévoit un effet marché positif compris entre +5% et +6%...[S18]Reste le développement externe.[S19]Mais, ici, pas de bouleversement à l’horizon : le modèle de croissance de Mansartis repose sur une clientèle très concentrée (moins de 400 clients) répartie en 2 catégories : les personnes physiques d’une part, les fondations, associations, ONG d’autre part.[S20]Cette clientèle, dans son ensemble, est française à 90%.[S21]Par ailleurs, le responsable de la société de gestion n’entend pas remettre en cause une autre spécificité de Mansartis : son « architecture fermée ».[S22]Dans les faits, la société de gestion a pour principal client OPCVM sa propre gestion privée.[S23]Dans ce contexte, bien qu’environ 80% du CA de Mansartis soit généré par la gestion OPCVM, les synergies entre les différents métiers du groupe semblent évidentes.[S24]Ainsi, Philippe Chauviré qui gère le fonds Mansartis Investissements, gère également des portefeuilles pour des clients privés et institutionnels.[S25]Pour le reste, Guillaume Jalenques de Labeau se dit très attaché à l’indépendance de Mansartis.[S26]Il estime que sa société de gestion a maintenant atteint une taille critique qui doit lui permette de « rester performant dans la collecte même sans réseau ».[S27]De nouveaux recrutements pour accompagner la croissance de son groupe ne sont donc pas exclus.[S28]Dans l’immédiar, l'établissement entend poursuivre à son rythme son développement.[S29]Reste à savoir si le renforcement de l'équipe de gestion en interne et les nouvelles ambitions concomitantes ne souffriront pas tôt ou tard de l’absence de nouveaux débouchés…",
      "question": "Quelle stratégie le groupe Mansartis a-t-il adoptée pour renforcer sa visibilité ?",
      "answer": "Le groupe Mansartis a adopté une stratégie de renommage pour regrouper ses quatre métiers historiques et gagner en visibilité, tout en recrutant des gérants seniors et en mettant l'accent sur la gestion OPCVM, qui représente la moitié de son encours global."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’agence de voyages en ligne Bravofly Rumbo Group a annoncé qu’elle clôturera plus tôt que prévu son processus d’introduction en Bourse en raison du succès de l’opération, aussi bien auprès d’investisseurs suisses qu’internationaux.[S2]Le livre d’ordres sera fermé le 14 avril.[S3]La transaction, qui prévoit une mise sur le marché à un prix unitaire compris entre 40 et 52 francs suisses, a déjà été sursouscrite plusieurs fois.[S4]La première cotation devrait intervenir un jour plus tôt que prévu, vraisembablement le 15 avril.",
      "question": "Pourquoi Bravofly a-t-elle fermé plus tôt que prévu son IPO ?",
      "answer": "Bravofly a fermé plus tôt que prévu son IPO en raison du succès de l’opération, notamment grâce à une forte demande d’investisseurs suisses et internationaux."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Groupe Pierre & Vacances-Center Parcs crée un nouveau pôle W2-IM (Worldwide Invest Management) destiné à étendre son réseau hors d’Europe.[S2]Basée à Londres et dirigée par Isabelle de Wavrechin, jusqu’à alors directrice générale de Pierre & Vacances Conseil Immobilier, la nouvelle entité vise à « rechercher des capitaux et partenariats étrangers en particulier au-delà des frontières de l’Europe de l’Ouest», afin d’accompagner ses « futurs développements (en particulier Center Parcs, Adagio, Pierre & Vacances, Les Senioriales) qui représentent un potentiel de plus d’un milliard d’euros».",
      "question": "Quel est le nouveau pôle créé par le Groupe Pierre & Vacances pour étendre son réseau hors d'Europe ?",
      "answer": "Le Groupe Pierre & Vacances a créé un nouveau pôle nommé W2-IM (Worldwide Invest Management) pour étendre son réseau hors d'Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le patron de la banque d’investissement d’UniCredit a appelé les régulateurs «à clarifier leurs vues au sujet de ce qu’ils veulent» pour l’industrie des dérivés.[S2]L’ancien banquier de la Société Générale, qui s’exprimait à la conférence annuelle de l’International Swaps & Derivatives Association (Isda) à Munich, regrette que les régulateurs n’aient pas encore dit «quel type de modèle économique ils souhaitent» dans ce métier.",
      "question": "Quel est le principal message de Jean-Pierre Mustier aux régulateurs concernant les dérivés ?",
      "answer": "Jean-Pierre Mustier appelle les régulateurs à clarifier leurs vues sur le type de modèle économique qu'ils souhaitent pour l'industrie des dérivés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Cementos Argos, le premier cimentier colombien, a acheté pour 50 millions d’euros Ciments guyanais, la filiale commune en Guyane française de Lafarge et de Holcim, deux jours après l’annonce de leur rapprochement.[S2]Les deux géants européens se sont engagés à céder pour plusieurs milliards d’euros d’actifs, principalement en Europe, dans le cadre de leur projet de fusion.",
      "question": "Quelle entreprise a acheté Ciments guyanais, la filiale commune de Lafarge et Holcim ?",
      "answer": "Cementos Argos, le premier cimentier colombien, a acheté Ciments guyanais."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Vinci Immobilier et SFR ont conclu avec Crédit Agricole Assurances, via sa filiale Predica, et avec Aviva France pour ses sociétés Aviva Vie et Afer Immo, la vente du Campus SFR situé à Saint-Denis, pour 680 millions d’euros.[S2]L’ensemble immobilier dispose d’une superficie totale de 134.000 mètres carrés, dont 74.000 livrés en décembre (le solde sera livré fin 2015).[S3]Il est loué en totalité à SFR pour 12 ans fermes.[S4]Il s’agit de la plus grande opération de bureaux du secteur privé en cours de réalisation en Ile-de-France.",
      "question": "Quel est le montant de la vente du Campus SFR et à qui a-t-il été vendu ?",
      "answer": "Le Campus SFR a été vendu pour 680 millions d'euros à Crédit Agricole Assurances via sa filiale Predica et à Aviva France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le compte-rendu publié hier soir du dernier comité de politique monétaire de la Réserve fédérale américaine des 18 et 19 mars derniers permet d’en savoir un peu plus sur le sentiment de ses membres quant à l’évolution possible des taux d’intérêt de l’institution.[S2]A l’issue de la réunion le mois dernier, le communiqué de la Fed indiquait qu’il pourrait bien s’écouler « une période considérable » entre la fin de son programme d’achats d’obligations QE3 et le début d’un cycle de resserrement des conditions de crédit.[S3]Mais, dans la foulée, Janet Yellen, qui venait de présider pour la toute première fois le FOMC, avait laissé entendre en conférence de presse que cette période pourrait durer « environ six mois ».[S4]De fait, les prévisions médianes chiffrées des membres du FOMC publiées au sein du communiqué concernant leurs anticipations de taux directeurs à fin 2016 laissaient envisager une réaction relativement rapide de l’institution.[S5]Mais les minutes dévoilées hier laissent voir que certains membres du FOMC se sont inquiétés du risque de voir les investisseurs déduire des prévisions publiées par la banque centrale qu’un resserrement de la politique monétaire pourrait être plus rapide qu’anticipé jusqu’alors.[S6]Le compte-rendu montre que les responsables de la Fed étaient attachés à souligner que le communiqué de politique monétaire était plus important que les prévisions chiffrées en termes d’indications sur l'évolution possible des taux.[S7]Plusieurs des participants à la réunion ont déclaré que les prévisions chiffrées « exagéraient l'évolution des projections », ce qui permet de penser que la Fed n’est pas aussi encline à durcir sa politique que l’avaient conclu certains observateurs le mois dernier.[S8]Wall Street a salué la teneur des minutes, qui renforce la tonalité «colombe» du discours de la Fed, tandis que le dollar cédait du terrain.[S9]Le Dow Jones a fini en hausse de 1,11% et l’euro est repassé au-dessus de 1,3850 dollar.[S10]Le compte-rendu du dernier FOMC a par ailleurs montré que ses membres ont été unanimes pour abandonner les seuils quantitatifs qu’ils utilisaient jusqu’alors comme déterminants d’un resserrement de la politique monétaire.[S11]« Presque tous les membres ont jugé que le nouveau langage devait être qualitatif par nature et devait indiquer que, pour déterminer le délai du maintien du taux actuel des fonds fédéraux, le Comité devrait évaluer les progrès, à la fois réalisés et attendus, vers ses objectifs de plein emploi et d’une inflation de 2% », avance le document.",
      "question": "Quel était le principal message des minutes du FOMC publié en avril 2014 ?",
      "answer": "Les minutes du FOMC laissaient présager un rythme de remontée des taux plus prudent, avec des membres de la Fed souhaitant éviter une perception d'un resserrement trop rapide."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque d’investissement brésilienne a selon le magazine, qui ne cite pas ses sources, recruté Sergio Pedreiro, l’ancien directeur financier du groupe américain de produits de beauté Coty.[S2]Le nouveau venu travaillera dans le domaine du private equity.",
      "question": "Quelle banque d'investissement brésilienne a recruté Sergio Pedreiro à New York ?",
      "answer": "La banque d’investissement brésilienne BTG Pactual a recruté Sergio Pedreiro à New York."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le brasseur japonais va faire selon le quotidien l’acquisition du groupe malaisien de produits laitiers Etika Dairies d’ici le mois de juin.[S2]La cible dispose de sept sites de production en Asie du Sud-Est, notamment au Vietnam et en Indonésie.[S3]Elle est une filiale du groupe Etika International coté à Singapour.[S4]Le montant de la transaction s’élèverait à 25 milliards de yens (près de 180 millions d’euros).",
      "question": "Quel est le montant de l'acquisition du groupe Etika Dairies par le brasseur japonais Asahi ?",
      "answer": "Le montant de l'acquisition s'élèverait à 25 milliards de yens (près de 180 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le quotidien croit savoir que le cabinet de recommandation en vote Institutional Shareholder Services vient de conseiller à ses clients gérants et actionnaires de Veolia Environnement de voter en faveur du renouvellement d’Antoine Frérot comme administrateur à l’occasion de l’assemblée du 24 avril.[S2]Une décision qui « n’allait pas de soi », ISS étant par principe opposé au regroupement des fonctions de président et de directeur général.[S3]Mais le cabinet n’a pas souhaité s’allier aux actionnaires cherchant à évincer l’actuel PDG.[S4]Ce dernier est dès lors assuré d’« avoir les voix nécessaires pour continuer ».[S5]« Sauf coup de théâtre » précise le quotidien.",
      "question": "Quel est le rôle d'ISS dans le contexte de l'article concernant Antoine Frérot ?",
      "answer": "ISS est un cabinet de recommandation en vote qui a conseillé à ses clients de voter en faveur du renouvellement d'Antoine Frérot comme administrateur, malgré son opposition habituelle au regroupement des fonctions de président et de directeur général."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les émissions corporates en devises «dures» (dollars, euros...) ont plus que triplé entre 2009 et 2013 pour atteindre près de 300 milliards de dollars, souligne le FMI dans son rapport de stabilité financière, avec les risques de change induits en cas de correction des devises locales.",
      "question": "Quel est l'impact des émissions corporates en devises «dures» sur les économies émergentes selon le FMI ?",
      "answer": "Les émissions corporates en devises «dures» ont plus que triplé entre 2009 et 2013, atteignant près de 300 milliards de dollars, ce qui génère des risques de change en cas de correction des devises locales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Londres aujourd’hui, New York demain.[S2]Cinq jours après avoir été retenu par Vivendi pour racheter SFR, le groupe Altice-Numericable part à la rencontre des investisseurs pour leur vendre 5,6 milliards d’équivalents euros de dette senior à 6 ans et 950 millions de crédit revolving.[S3]Cette syndication, qui sera suivie d’émissions obligataires, lance le processus de financement du rachat de SFR qui, au total, nécessitera près de 15,8 milliards d’euros de dette nouvelle ou à refinancer, hors ligne de crédit revolving.[S4]Il s’agit du plus important montage de dette high yield dite «covenant light» jamais lancé par une société européenne.[S5]La dette ne porte en effet que des «incurrence covenants» , des clauses financières testées uniquement à l’occasion d’événements particuliers (cessions d’actifs, levée de nouvelle dette...).[S6]Le groupe Altice-Numericable n’aura donc pas à soumettre régulièrement à ses prêteurs ses ratios de levier (dette nette sur Ebitda) ou de couverture des charges financières.[S7]Numericable est notée B1 par Moody’s, quatre crans en dessous de la catégorie investisseurs, et B+ par S&P.[S8]Altice, la maison mère de Numericable, est également notée B1 par Moody’s et BB- par S&P.[S9]La direction du groupe Altice-Numericable a indiqué en début de semaine ne pas spécialement viser un passage de la société en catégorie investissement même si elle se dit confiante sur sa capacité de désendettement.[S10]Une fois toutes les émissions réalisées, Altice consolidera une dette nette de 19 milliards d’euros, soit 4,6 fois son Ebitda.[S11]En se lançant sans tarder sur le marché du crédit, Altice-Numericable peut espérer profiter des conditions exceptionnelles dont bénéfice la dette high yield depuis quelques semaines en raison d’un excès de liquidités, à la fois pour allonger la maturité moyenne de sa dette et son coût moyen.[S12]La dette senior proposée aux investisseurs est divisée en deux tranches, l’une en euros de 2,6 milliards et la seconde libellée en dollars pour un montant représentant environ 3 milliards d’euros.[S13]Deutsche Bank, Goldman Sachs et JPMorgan sont coordinateurs globaux et co-teneurs de livre de la syndication, avec Barclays, BNP Paribas, Crédit Agricole, Credit Suisse, ING et Morgan Stanley.",
      "question": "Quel est le montant total de la dette que Altice-Numericable souhaite syndiquer pour financer le rachat de SFR ?",
      "answer": "Altice-Numericable souhaite syndiquer 5,6 milliards d'euros de dette «covenant light» pour financer le rachat de SFR."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Débarqué de Barclays en 2012 à cause du scandale du Libor, Bob Diamond s’offre un nouveau départ en Afrique.[S2]Le banquier américano-britannique s’est associé à Ashish Thakkar, le jeune patron du conglomérat panafricain Mara Group, pour lancer Atlas Mara Co-Nvest Limited.[S3]Ce véhicule d’investissement, dont l’entrée sur le London Stock Exchange en décembre dernier lui a permis de lever 325 millions de dollars, ne perd pas de temps.[S4]Atlas Mara vient d’annoncer une offre d’achat sur African Development Corporation (ADC), une holding implantée en Allemagne dont les actifs bancaires couvrent plusieurs pays d’Afrique sub-saharienne.[S5]Au sud du continent, il reprend ainsi BancABC (contrôlée à 47,1% par ADC), un établissement de taille moyenne qui compte 73 agences au Botswana, au Mozambique, en Tanzanie, en Zambie et au Zimbabwe.[S6]La banque a dégagé 156 millions de dollars de revenus en 2013 (en hausse de 26% comparé à 2012) et encaissé un résultat avant impôt de 29 millions (+20%).[S7]En Afrique australe, Atlas Mara hérite d’une participation de 9,1% dans l’Union Bank of Nigeria.[S8]Une porte d’entrée dans un pays qui est devenu la première économie du continent, devant l’Afrique du Sud.[S9]Selon des statistiques actualisées pour tenir compte de l’évolution des prix, le PIB du Nigeria a atteint 510 milliards de dollars en 2013, contre 384 milliards de dollars en 2012.[S10]Le pays reste toutefois nettement distancé en termes de PIB par habitant.[S11]Pour compléter le tableau, Atlas Mara a signé un protocole d’accord portant sur l’acquisition d’une participation majoritaire dans la Banque rwandaise de développement (BRD), en voie de privatisation.[S12]Un pied dans la Communauté d’Afrique de l’Est au sein de laquelle le Kenya offre de belles perspectives.[S13]L’ambition du véhicule consiste à bâtir un « groupe de services financiers de premier plan en Afrique sub-saharienne ».[S14]Plutôt que de restructurer de très grands réseaux, Atlas Mara cible des acteurs de taille moyenne qui pourront être facilement intégrés.[S15]Avec trois quarts des Africains dénués de compte bancaire, le potentiel est immense.[S16]Le chemin est toutefois semé d’embûches, entre le risque politique, comme au Zimbabwe où BancABC compte 30% de ses actifs, et la concurrence des fonds de private equity qui se disputent les rares actifs sur le marché.",
      "question": "Quel est le principal objectif d'Atlas Mara Co-Nvest Limited, le véhicule d'investissement lancé par Bob Diamond ?",
      "answer": "Bâtir un « groupe de services financiers de premier plan en Afrique sub-saharienne » en ciblant des acteurs de taille moyenne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Procter & Gamble et Mars ont dévoilé la vente de la majeure partie des marques d’alimentation pour animaux du premier au second pour quelque 2,9 milliards de dollars.[S2]Le vendeur entend concentrer ses efforts de développement sur l’hygiène personnelle et les produits d’entretien.[S3]La transaction ne comprend pas les produits distribués au sein de l’Union européenne, pour lesquels Procter & Gamble reste en quête d’acquéreurs.",
      "question": "À qui Procter & Gamble a-t-il cédé sa division d'alimentation animale ?",
      "answer": "Procter & Gamble a cédé sa division d'alimentation animale à Mars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La mise en place d’un salaire horaire minimum de 8,50 euros coûtera 200.000 emplois à l'économie allemande, estime un rapport des principaux instituts économiques allemands, selon le Tagesspiegel .[S2]Le Handelsblatt rapporte de son côté que les instituts s’apprêtent à relever leurs prévisions de croissance à 1,9% pour 2014 et 2,0% pour 2015 après une expansion de 0,4% l’année dernière.",
      "question": "Quel est l'impact potentiel du salaire minimum en Allemagne selon un rapport des instituts économiques ?",
      "answer": "Le salaire minimum allemand pourrait menacer 200.000 emplois selon un rapport des principaux instituts économiques allemands."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le géant du luxe a fait état hier d’un léger tassement de sa croissance organique au premier trimestre, marqué par une forte accélération de la mode-maroquinerie, sa division phare, et par une chute de ses ventes de cognac en Chine.[S2]LVMH, qui ouvre le bal des publications du secteur, a vu ses ventes progresser de 4% à 7,21 milliards d’euros.[S3]Hors variations de change, la croissance organique ressort à 6%, alors que les analystes s’attendaient en moyenne à 7%, et après une progression de 8% au dernier trimestre 2013.[S4]Surveillées à la loupe, les ventes du pôle mode-maroquinerie, qui loge Louis Vuitton, principal centre de profit du groupe, ont nettement accéléré avec une croissance organique de 9%, dépassant les prévisions des analystes (5% à 6%).[S5]Louis Vuitton « réalise un excellent début d’année », selon le groupe.[S6]A l’inverse, les vins et spiritueux (Moët & Chandon, Dom Perignon, Hennessy), deuxième division la plus rentable de LVMH, ont vu leurs ventes décrocher de 3%.",
      "question": "Quelle division de LVMH a connu une croissance organique plus forte que prévu au premier trimestre 2014 ?",
      "answer": "La division mode-maroquinerie de LVMH a connu une croissance organique de 9%, dépassant les prévisions des analystes (5% à 6%)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon la Lettre de l’assurance , la Maif pourrait annoncer son départ de la société de groupe d’assurance mutuelle (Sgam) Sferen qu’elle a créée en 2009 avec la Macif et la Matmut.[S2]Les réflexions en cours à l’ACPR sur une application éventuelle de la notion de groupe à une Sgam, et son impact sous Solvabilité 2, seraient de nature à orienter la position de la Maif, relate l’ Argus de l’assurance .",
      "question": "Pourquoi la Maif pourrait-elle envisager de quitter Sferen ?",
      "answer": "La Maif pourrait envisager de quitter Sferen en raison des réflexions en cours à l'ACPR sur l'application de la notion de groupe à une Sgam et son impact sous Solvabilité 2."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Stéphane Baudin, directeur des investissements et membre du comité de direction de HSBC Assurances, Emmanuel Brutin, responsable de la gestion des portefeuilles assurés de CNP Assurances, et Hugues Maignan, adjoint au chef de bureau entreprises et intermédiaires d’assurance de la direction générale du Trésor, se sont exprimés au sujet des fonds Nova et Novo, dans le cadre de la conférence Assur’Eco, qui s’est déroulée le 27 mars.[S2]Les intervenants ont commencé par tirer un premier bilan de l’initiative Nova.[S3]« Nous avons mis six mois à bâtir ces fonds, gérés par CM-CIC AM et Amiral Gestion, a expliqué Stéphane Baudin.[S4]Nous les avons lancés en février 2012 avec pour objectif le financement en capital de sociétés cotées sur Euronext (compartiments B et C) et Alternext ».[S5]160 millions d’euros ont été levés auprès de 12 investisseurs institutionnels, dont 11 sociétés d’assurances et 107 entreprises ont été financées, jusqu'à présent, au travers des fonds Nova.[S6]« 24 mois après son lancement, Nova est un grand succès si l’on regarde la performance, a déclaré Stéphane Baudin.[S7]D’autant plus que cette initiative a été lancée sans incitation particulière ».[S8]Bilan chiffré des fonds Nova après 24 mois d’existence : Un cadre réglementaire pour une plus grande transparence Les fonds Novo 1 et Novo 2, gérés par BNP Paribas IP et Tikehau IM, ont quant à eux été lancés en octobre 2013, avec pour objectif le financement sous forme de dette obligataire de PME et ETI non financières.[S9]Au total, 1 milliard d’euros ont été levés auprès de 24 investisseurs institutionnels, dont 20 assureurs.[S10]Comme l’a expliqué Hugues Maignan, adjoint au chef de bureau entreprises et intermédiaires d’assurance de la direction générale du Trésor, une réforme du code des assurances, par le décret n° 2013-717 du 2 août 2013, leur a institué un cadre réglementaire.[S11]« Si le Trésor a réfléchi à une évolution réglementaire, c’est qu’il a senti un besoin d’accompagnement et d’encadrement des pratiques, a commenté Hugues Maignan.[S12]Courant 2012, les premières initiatives qui avaient été lancées avaient en effet conduit à la mise en place de structures à plusieurs niveaux qui rendaient le montage complètement opaque ».[S13]Le code des assurances liste les actifs éligibles à la représentation des engagements réglementés : précédemment, il n'était pas permis, pour une compagnie d’assurances, de représenter ses engagements réglementés par des prêts ou des obligations non cotés, ni par des parts de titrisations non cotées.[S14]Le décret n° 2013-717 a élargi la liste à certains types d’investissements.[S15]« Nous n’avons pas voulu ouvrir la titrisation comme cela a pu être le cas pendant la crise, a indiqué Hugues Maignan.[S16]Nous avons demandé à ce que les véhicules soient non tranchés et essayé d’intégrer plusieurs exigences de Solvabilité II, notamment sur les problématiques de gestion des risques, de valorisation régulière, afin d’obtenir avec cette réforme les montages les plus transparents et plus sûrs possible ».[S17]Plus de 100 demandes de financement reçues en quatre mois De son côté, Emmanuel Brutin a révélé que CNP Assurances avait investi 35 millions d’euros dans Nova 1 et 2 et 100 millions d’euros dans les fonds Novo.[S18]Pour ces derniers, le rendement cible est de 4%.[S19]« Ce niveau de rendement est attrayant comparé aux émissions plus importantes, affirme Emmanuel Brutin.[S20]Il est clair qu’aujourd’hui il y a une fenêtre intéressante car les rendements sont supérieurs à ceux des émissions très larges.[S21]Nous constatons que le rendement des gros émetteurs classiques n’est pas suffisant : par exemple, sur 10 ans, Total doit présenter un rendement de 2% ».[S22]Un point de vue partagé par Stéphane Baudin : « 200/300 points de base de spread, c’est raisonnable pour un rendement cible compte tenu des niveaux de taux des emprunts d’Etat » Le bilan chiffré de Novo 1 et Novo 2 après 5 mois d’existence : Pour Emmanuel Brutin, l’avantage que présente les fonds de prêt à l'économie se situe notamment dans la relation entre l'émetteur et les institutionnels.[S23]« Les banques ont tendance à vouloir garder une relation exclusive avec l’emprunteur.[S24]Or, petit à petit, dans la négociation, elles doivent laisser une place aux institutionnels, a-t-il expliqué.[S25]C’est peut-être plus facile de le faire aujourd’hui avec des fonds comme Novo, car nous sommes épaulés par des sociétés de gestion, ce qui nous donne plus de poids ».[S26]Dressant un premier bilan des fonds Novo 1 et Novo 2 quelques mois seulement après leur lancement, les intervenants ont enfin évoqué leur montée en puissance.[S27]« Ces fonds ont reçu plus d’une centaine de demandes de financement d’entreprises en seulement quatre mois, et cela devrait encore s’accélérer », a conclu Stéphane Baudin.",
      "question": "Quel est le bilan des fonds Nova après 24 mois d'existence ?",
      "answer": "Après 24 mois d'existence, les fonds Nova ont levé 160 millions d'euros auprès de 12 investisseurs institutionnels et ont financé 107 entreprises. Ils sont considérés comme un grand succès en raison de leur performance, malgré un lancement sans incitation particulière."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agefi daté de ce jour revient sur le choix de Thomas Saunier, de Generali France, préféré pour le poste de délégué général à Antoine Lissowski, qui reste à ce stade au sein de l’assureur public CNP Assurances.[S2]Il est notamment souligné le fait que « la direction de la compagnie publique donne des signes d’instabilité à un moment clé pour le groupe, engagé dans un bras de fer avec BPCE sur l’avenir de son partenariat commercial avec les Caisses d’Epargne» .[S3]A lire ici .",
      "question": "Pourquoi les dirigeants de CNP se trouvent-ils dans une position délicate ?",
      "answer": "Les dirigeants de CNP se trouvent dans une position délicate en raison du choix de la FFSA, qui a préféré Thomas Saunier à Antoine Lissowski pour un poste important, ce qui pourrait indiquer une instabilité au sein de la compagnie à un moment critique de son partenariat avec BPCE."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Moody’s a maintenu mercredi dans son rapport sur l’assurance en France sa perspective à stable pour les activités dommages, qui reflète la capacité des assureurs français à maintenir des prix à la hausse afin de garantir leur rentabilité.[S2]L’agence a en revanche amélioré sa perspective sur le secteur de l’assurance vie, qui passe de négative à stable, et qui traduit le minime affaiblissement des dynamiques de marché attendu au cours des 12 à 18 prochains mois.",
      "question": "Quelle a été la décision de Moody’s concernant la perspective de l’assurance vie en France ?",
      "answer": "Moody’s a amélioré sa perspective sur l’assurance vie en France, la passant de négative à stable."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Cementos Argos, le premier cimentier colombien, a acheté pour 50 millions d’euros Ciments guyanais, la filiale commune de Lafarge et de Holcim en Guyane française, deux jours après l’annonce de la fusion entre les deux géants européens.[S2]Lafarge et Holcim se sont engagés à céder pour plusieurs milliards d’euros d’actifs, principalement en Europe, dans le cadre de leur projet de fusion.",
      "question": "Quel actif commun de Lafarge et Holcim a été vendu et à quel prix ?",
      "answer": "Ciments guyanais, la filiale commune de Lafarge et Holcim en Guyane française, a été vendue pour 50 millions d’euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; }The Danish financial market authority,Finanstilsynet, has laid out ten initiatives to reduce costs andimprove returns at asset management firms.The proposals for directors are asfollows:Focus to reduce variable costsSet cost objectives against thecompetitionSeek to better use economies ofscaleAdopt a critical approach whenselecting an adviserHave a solid procedure forselecting an adviserHave performance objectivesagainst the competitionReact fast to poor performanceDetermine a response to poorperformanceConsider passive management as analternative to active management with poor performanceEvaluate the quality of advisingin the investment process.The Danish authority adds that it hasfound that all asset managemnt firms studied respected several of theten points, but that none respected all of them.",
      "question": "Quels sont les principaux points proposés par la réglementation danoise pour améliorer la gestion des fonds ?",
      "answer": "La régulation danoise propose dix initiatives, notamment la réduction des coûts variables, l'adoption d'objectifs de coûts par rapport à la concurrence, l'utilisation optimale des économies d'échelle, une approche critique lors du choix d'un conseiller, une procédure solide pour le choix d'un conseiller, des objectifs de performance par rapport à la concurrence, une réaction rapide aux performances médiocres, l'évaluation de la qualité du conseil et l'exploration de la gestion passive comme alternative."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Morten Spenner, CEO of International Asset Management, left the firm last month, the Wall Street Journal reports, citing a spokesperson.[S2]He is still working there as a consultant.[S3]IAM, one of the oldest hedge fund firms based in London, has assets under management and advising of USD3bn.",
      "question": "Qui est Morten Spenner et quelle est sa situation actuelle chez International Asset Management ?",
      "answer": "Morten Spenner était le CEO d'International Asset Management, mais il a quitté la firme l'été dernier. Il travaille toujours en tant que consultant pour la firme."
    }
  ]
}